澳洲宣布中國對南海主權的主張為非法

Australia joins US in declaring Beijing’s South China Sea claims illegal

強烈譴責
搬石頭砸自己腳
說三道四

Australia has dramatically raised the stakes in its worsening relationship with China, swinging in behind the United States to formally declare Beijing’s disputed territorial claims in the South China Sea to be illegal.

In a declaration filed at the United Nations in New York, Australia said it rejected China’s claims to disputed islands and features in the South China Sea as inconsistent with the UN Convention on the Law of the Sea and therefore “invalid”.

The move comes just days ahead of high-level AUSMIN talks between Australia and the US in Washington, and follows the United States’ abandonment of its position of neutrality on Beijing’s South China Seas claims.

Australia has previously urged all claimants to disputed South China Sea islands and maritime features to resolve their claims in accordance with international law.

But the new declaration, filed at the UN by Australia’s Permanent Representative to the United Nations Mitch Fifield on Friday Australian time, repudiates China’s claims, noting protests by Malaysia, Vietnam and the Philippines.

“The Australian Government rejects any claims by China that are inconsistent with the 1982 United Nations Convention on the Law of the Sea (UNCLOS), in particular, maritime claims that do not adhere to its rules on baselines, maritime zones and classification of features.,” it says.

“There is no legal basis for China to draw straight baselines connecting the outermost points of maritime features or ‘island groups’ in the South China Sea, including around the ‘Four Sha’ or ‘continental’ or ‘outlying’ archipelagos.

“Australia rejects any claims to internal waters, territorial sea, exclusive economic zone and continental shelf based on such straight baselines.”

The declaration says Australia also rejects China’s claims to submerged features and its artificial islands, noting “land building activities” cannot change the classification of a feature under UNCLOS.

“There is no legal basis for a maritime feature to generate maritime entitlements beyond those generated under UNCLOS by that feature in its natural state,” it says.

The declaration specifically declares China’s claims to the Spratly Islands — where Australian warships were warned off this week by China’s navy — and the Paracel Islands, saying Australia does not accept Beijing’s assertion that its claims are “widely recognised by the international community”.

The move will infuriate Beijing, which has threatened Australia with trade sanctions and consumer boycotts over its increasingly hard line diplomatic stance on China.

Earlier this month, US Secretary of State Mike Pompeo rejected China’s disputed claims in the South China Sea, and warned Beijing posed an “unprecedented threat” to the region.

“The world will not allow Beijing to treat the South China Sea as its maritime empire,” Mr Pompeo said.

Senators Payne and Reynolds will meet with Mr Pompeo and US Defense Secretary Mark Esper on Tuesday night Australian time for this year;s AUSMIN talks.

Writing in The Weekend Australian, the ministers have blasted Beijing’s “coercive conduct” in the South China Sea and its human rights violations in Hong Kong, and suggested the communist regime is threatening the internet.

New agreements will be signed at the meeting to tackle state-sponsored disinformation and support Indo-Pacific nations to combat infections diseases.

A new infrastructure-focused development program to support regional economic recovery is also expected, together with agreements to step up military co-operation and the development of defence technologies, and strengthen supply chains for essential goods, including critical minerals and medical supplies.

Senators Payne and Reynolds say the meeting is being held at a “pivotal moment”, with the coronavirus pandemic exacerbating the most difficult set of strategic challenges the Indo-Pacific has seen for generations.

“Never has it been more important that we, as allies, sit down together and find every possible way to advance our shared interests,” they write. “Sweeping and vague ‘national security’ legislation imposed on Hong Kong has undermined the rights, freedoms and futures of millions of people.

“Coercive actions in the South China Sea, such as the escalation of disputes and militarisation of disputed features, continue to create tension that destabilise the reg­ion. Cyber attacks are on the rise, while authoritarian governments imperil hopes for an open, interoperable, reliable and secure internet.”

In a video address on Friday, Scott Morrison said the Australia-US relationship had never been stronger or more important, and declared Australia always pulled its weight in the partnership.

“We are a trusted partner of the United States. We trust each other,” he told the United States Studies Centre. “And as I said to President Trump last year when we met, Australia looks to the US, sure. But we don’t leave it to the US. We do our share of heavy lifting in this partnership.”

However, the Prime Minister has also sought to differentiate Australia’s approach to China from that of the US, saying Australia will take “our own actions and our own initiatives”.

等澳洲啲羊冇人揸佢啲奶，無得性高潮

南海範圍自盤古開天以嚟都係中國領土

繼承中華民國既九段線聲稱根本係ON

完全唔符合國際法, 被列強圍攻自是理所當然

第六眼好快都出聲

美國一出聲，澳洲即刻跟機

咁基本法有無寫先?

再早期個陣仲誇張 係十一段線

下一屆會期補返

十一段線係中華民國講

到今日, 都未取消的

非常法西斯

又入附件三

全世界圍堵共產黨政策

大把間諜 逃兵爆料

加速主義

反擊措施
亮劍

支持袋鼠

石頭準備

新民主同盟

點只南海
成個地球都係
雞本法腐乳㗎

陳小春呢？

港版國安法凌駕基本法
世界性法律
分裂國家領土

成撚日話一個中國
俄大哥食你啲地又唔見有guts攞返
強大咗就對周圍啲小國蝦蝦霸霸
非君子所為

大陸仔做得好
天欲其亡 必令其狂
開多D地圖炮+埋D小粉紅周圍野火頭
爽

冇奶粉賣LO!

快d去拆人工島，唔該

最多咪用附件三攝返入去

師兄弟歸位

口裏說不

話澳洲奶共班柒頭

國安法有寫

陳政協：你搞我南海，我吊你媽個嗨

不要在錯誤的道路上越走越遠

好嬲好嬲，但繼續走私澳洲奶粉

澳洲腰骨硬啲，咪比支那嚇到腳軟

澳洲企好前

天下圍共

好彩陸克文落咗台
如果唔係今日澳洲仲奶到雪雪聲

南海全名係南中國海呀 緊係屬於中國㗎啦

推願榮光歸香港